---
aid: 9025
zid: 47490
title: "临高，生产电力设备困难吗？"
author: 夜雨中的烟
date: 2012-06-30 03:54:40+07:00
lastmod: 2017-12-04 14:14:00+07:00
---

夜雨中的烟 于 2012-6-30 03:54:40 发表了：

我的意思是生产铅酸电池用来存储风力发电的电源在技术上做不到吗？生产铅酸缺少铅和锑吗？

---

夜雨中的烟 于 2012-6-30 03:59:59 发表了：

rt，如果没电镀的话性能不是低端到发指吗？

---

夜雨中的烟 于 2012-6-30 04:25:48 发表了：

假期实习去了电镀厂。你妹的那家电镀厂就三个大妈，两个负责装，一个负责拿下来，设备全自动不说厂长拿着一个处理过的废水养鱼，你妹的。嗯电镀行业大概是属于那种一个厂长当技术员，带领几只黑猩猩就能干活的场子吧？其他的工厂是什么状况呢？真的需要工人懂数理化吗？

---

winter_z 于 2012-6-30 09:00:34 发表了：

我们公司组装线上的工人有些连拉丁字母的发音都搞不出来

但班组长水平低下确实影响了工作效率

---

winter_z 于 2012-6-30 09:02:57 发表了：

你这是刷屏

俺们直接上青铜材料，或热浸涂层

直说吧，电镀货色才是工业体系里最最低端的

---

悲天怜人瓦里斯 于 2012-6-30 12:21:42 发表了：

电镀锌还有个用处是耐候吧

---

城管 PK 拆迁办 于 2012-6-30 16:25:49 发表了：

电都不够呢，还电镀

---

Brain1127 于 2012-6-30 16:30:13 发表了：

防锈的话，曾经提到过青铜制造的手术器械。

另外，钢铁部件的话，主要靠工业油脂防锈吧。。

---

knifers 于 2012-6-30 18:20:38 发表了：

这边生产线上连自己的名字都不会写的都有。。

但生管和生技水平不够的话你就等着百分之二百的损失率吧。。。

---

真红骑士 于 2012-6-30 18:25:17 发表了：

简单的组装工，杂工，辅助工的话关系不大

---

freeaxyz 于 2012-6-30 18:37:45 发表了：

以及设备得是当代生产出的标准化，可靠性基本靠谱的设备

---

winter_z 于 2012-6-30 19:53:01 发表了：

> 洒落 发表于 2012-6-30 19:26
>
> 文总真是小看电镀工业了，中国电镀工业的落后导致国人认为电镀是低端产业。
>
> 实际上至航空航天军工下到民 ...

镀金不如真金，镀铬黄铜水龙头怎比青铜？

电路板之类的也可以用贴金属片---我在 20 年前干过这事

另外务必注意现在我们在临高启明位面

---

winter_z 于 2012-6-30 19:59:55 发表了：

_本帖最后由 winter_z 于 2012-6-30 20:07 编辑_

> Brain1127 发表于 2012-6-30 16:30
>
> 防锈的话，曾经提到过青铜制造的手术器械。
>
> 另外，钢铁部件的话，主要靠工业油脂防锈吧。。

油脂不靠谱

热浸锌。之后涂漆。

总之，没张屠户，俺们也能吃的很好

---

熊猫潘 于 2012-6-30 20:07:07 发表了：

某元老为了满足和女仆们一边嘿咻的时候一边放娱乐片助兴，上书要求上铅酸电池项目。

结果被看完后备电源科技树的督公等人一脚踹出。

不是只有铅酸电池就能供电的捏，要考虑到放电曲线的变化，如果没有可靠的变电设备，直接接上铅酸电池会损坏设备的。

---

夜雨中的烟 于 2012-6-30 20:08:57 发表了：

我老师告诉我小零件神马的，如果不电镀要么性能差，要么直接上好材料，成本上天。临高那个位面没有电镀纯靠青铜成本什么的没问题吗？

---

恶意讨薪毛润之 于 2012-6-30 20:47:06 发表了：

> 夜雨中的烟 发表于 2012-6-30 20:08
>
> 我老师告诉我小零件神马的，如果不电镀要么性能差，要么直接上好材料，成本上天。临高那个位面没有电镀纯靠 ...

发电变电设备还涉及到有色金属冶炼，别说八字没一撇了，七都才刚刚有一提。

---

xcxy 于 2012-6-30 22:40:12 发表了：

铜铁铅锌石墨,解决了电力技术的电源部分好解决,发电机不就是铁壳子漆包铜线绕芯么,而且你可以直接发明无刷的,麻烦的电刷都不考虑.

铅酸蓄电池,锌糨糊一次性电池.足够一战年代的水准.用到 50 年代也不显落后.

---

夜雨中的烟 于 2012-7-2 03:58:26 发表了：

> xcxy 发表于 2012-6-30 22:40
>
> 铜铁铅锌石墨,解决了电力技术的电源部分好解决,发电机不就是铁壳子漆包铜线绕芯么,而且你可以直接发明无刷的 ...

铅酸 200 年历史啊。。。自己算算临高应该能做出来吧！！

---

齐物论 于 2012-7-2 09:41:56 发表了：

铅酸电池是直流电源，而且每个单体电池只有 2V。

---

pkha 于 2012-7-2 10:33:50 发表了：

早期电机可以用低碳钢，性能低下，只能算解决有无。

---

夜雨中的烟 于 2012-7-2 11:52:36 发表了：

> 齐物论 发表于 2012-7-2 09:41
>
> 铅酸电池是直流电源，而且每个单体电池只有 2V。

2v 能干很多事情了吧

---

齐物论 于 2012-7-2 12:23:32 发表了：

> 夜雨中的烟 发表于 2012-7-2 11:52
>
> 2v 能干很多事情了吧

2V 干不了什么。就是电子板路也要 5V。

单体串联起来就可以弄成 24V、36V、48V、110V、220V。

只是蓄电池的比容量是确定的，搬运起来又麻烦。目前他们的能力又不能做阀控，维护、搬运、容量都是大问题。

除了蓄电池，还有充电柜的问题。目前他们的工业水平也做不了，无论是高频还是象控。

---

xcxy 于 2012-7-2 18:30:08 发表了：

先解决最基本的矿石收发报装置（原始自然半导体）以及有线电话，发电机发的电着可以用连炼制金属，有的金属非电不能或不便炼制，比如钨（穿甲弹）、锰（锌浆糊电池阳极）、铝（飞机或者轻便电机）……。当然你想电渣重融，当我没说。

电子管，你还得解决玻璃器皿呢，比矿石收发报装置可怕多了。一步跨进半导体对于熟悉原理的和基本制造技术的人更好的选择。之需要提炼金属和制造玻璃棒的能力就可以了。

---

锦衣卫纪纲 于 2012-10-29 15:52:38 发表了：

如果不是车辆之类的移动设备。。。蓄电池可以考虑用陶瓷外壳呢。

电子管的问题。楼上的可能把难度说大了。第一代成品电子管，有一个中号可乐瓶子大。。。工艺不够的话，可以加厚么。至于电极，我记得可以不用特种金属的，就是寿命比较渣，几十个小时就废了。好在也不是 24 小时开机，+上多备用几个，可以忍受。

俺还设想每个营配一个 3 管+矿石的电台，两套蓄电车，足够开机持续 8 小时。战役级通信的话，，那就要增加蓄电车还有风水联合发电设备，用天然永磁体。

---

眉间尺 于 2012-10-29 15:57:40 发表了：

> xcxy 发表于 2012-6-30 22:40
>
> 铜铁铅锌石墨,解决了电力技术的电源部分好解决,发电机不就是铁壳子漆包铜线绕芯么,而且你可以直接发明无刷的 ...

无刷励磁很不靠谱，我经历的无刷电机安装期间没有一个顺利的

---

晚到的约瑟 于 2017-12-4 12:26:23 发表了：

为什么都在讨论电池？

出硅钢，出电机、发电机、变压器才是正道啊

---

ydw0514 于 2017-12-4 14:14:46 发表了：

> 夜雨中的烟 发表于 2012-6-30 20:08
>
> 我老师告诉我小零件神马的，如果不电镀要么性能差，要么直接上好材料，成本上天。临高那个位面没有电镀纯靠 ...

电的成本在临高极高，比青铜高多了。

---
